澳門急絕育 格力犬發燒噴血

2018年08月07日

澳門急絕育 格力犬發燒噴血

■格力犬在狗場內被關籠中，並遺下大灘血迹。互聯網

【本報訊】澳門逸園賽狗場上月結業，533隻格力犬至今仍被留在場內，暫由澳門民政總署照顧，健康狀況堪憂。

澳門立法會議員蘇嘉豪昨日於fb上載數張照片，顯示有狗隻前肢流血、腳腫等；又引述動保義工指，民政總署擬加快進度為所有狗隻絕育，擔心狗隻術後在狗場環境難以復原，健康逐漸走下坡。

澳門民政總署昨發稿承認，部份狗隻已患牙周病、關節炎，需由獸醫治理；但指沒有刻意趕及在60日的暫時照顧期內，為所有狗隻絕育。

狗房環境惡劣

蘇嘉豪昨日上載數張狗場最新情況的照片，可見有被關在籠中的格力犬前肢流血、指甲位置有傷口；亦有狗場地方留下大灘血迹，他引述動保義工指，懷疑不少狗隻流鼻血之餘，也有發燒、腳腫、傷口無法癒合等情況。他指，狗房環境惡劣，場內獸醫人手緊張，擔心狗隻身體會走下坡。

蘇續引述義工指，民署擬在下月29日前的領回格力犬限期內，「不分雌雄老幼，一律快速絕育（每日朝九晚六絕育10隻）」。他認為，狗隻接受絕育手術後，大多仍需留在狗場一段時間，甚或原地站三小時直至狗伕上班，無助傷患復原。

澳門民政總署回覆指，署方的獸醫近日為格力犬覆診時，發現部份狗隻有牙周病、皮膚外傷及關節炎，當中約40多隻正接受獸醫治療。署方指出，狗隻的病因主要是與過去的傷患、飼養管理和飼養環境有關。惟署方認為，狗場的飼養環境符合當地動保法的相關規定，狗場內絕大部份格力犬的生活及健康情況正常。

至於被指「趕工」為場內500多隻格力犬絕育，民政總署澄清，沒有強制要求於限期前為全數狗隻絕育，絕育工作是「有序進行」。獸醫為格力犬絕育前，會先為狗隻驗血、禁食，以確保手術過程安全，並會採取措施，確保狗隻在術後得到適當護理。署方稱，上周五及六接受絕育手術的12隻格力犬，康復情況良好。署方指會持續監督，確保有關工作符合《動物保護法》的規定。

■記者嚴敏慧、于健民

上一則
上一則
黃毓民掟杯梁振英事後才驚 官質疑「聽到聲構成毆打？」

下一則
下一則
四狎聽障女 獸父判囚

梁安琪條撚屌當班狗狗澳門人咁養係唔得架

澳門狗好慘

來生不做澳門狗

仲唔狗道毀滅

兩邊扯貓尾

澳門政府內部收晒錢同安家費

正苦死剩一半先交比4姨太

到時話唔係四姨太唔養

到時死既死, 病既病

數下睇下出年剩返幾多隻

劏黎食咪算囉

澳門大把中國人出沒！

轉個頭就比中國人食晒啦！

解決左有問題既狗
咁個問題就唔存在啦

過珠海變狗肉湯吧啦

拎黎搵完錢又唔要

點解要強迫狗狗絕育，有無問過狗狗意見？
如果係咁，點解唔幫新移民絕育？